【黃色經濟圈】集思廣益 疫情之下有咩方法救救黃店

有鑒於最近武漢肺炎疫情嚴重，好多黃店（不論飲食、零售定服務業）都宣布告急，甚至已經結業

除咗每次外出食飯只食黃店之外，大家不如一齊諗下有咩方法可以鞏固黃色經濟圈，幫黃店渡過呢次武肺？

以下我拋磚引玉，提出三個方法，希望大家入嚟一齊集思廣益。

外賣/黃券

原來可以咁樣幫還押手足

1. 黃店排隊APP

現時黃店APP有好多，例如whatsgap、wolipay、和你eat等等，佢哋主要嘅功能係提供黃店資訊。

根據呢啲APP，我認為可以開拓一個功能，顯示每間黃店大概客滿量/排隊時間畀用戶睇。如果某間黃店已經客滿，黃店APP仲可以顯示埋附近(e.g. 一公里內)其他黃店。

APP用戶可以參考返每間黃店多唔多生意，或者每間黃店要排幾耐隊先有位，從而考慮下幫襯邊間黃店。

現時政府規管每間食肆只可以開放一半座位，令餐廳嘅人客人數少咗。某啲知名嘅黃店可能會因此出現排隊，另一邊廂較少知名度嘅黃店可能會拍晒烏蠅。呢個黃店排隊APP就係希望透過分散黃店嘅光顧率，紓緩以上情況。

2. 飲品店同附近餐廳合作

黃色經濟圈入面，有唔少都係飲品店。本來飲品店喺香港都幾受歡迎，尤其是學生。

但係武肺一開始，一嚟少咗人出街，二嚟因為唔衛生少咗好多人會邊行邊飲。

參考返將軍澳BEANS嘅做法，佢哋有同對面茶飲店「我想和你無所事事」合作，餐飲可以用優惠價轉飲茶飲店嘅飲品。

飲品店可以同附近嘅黃店餐廳合作，喺餐廳可以用優惠價轉飲品，之後由飲品店送過去餐廳。

呢個方法一嚟可以等人坐定定飲衛生啲，二嚟就算間飲品店位置隱蔽都可以多啲人幫襯。

3. 小店聯合提供座位

黃色經濟圈入面，有唔少都係適合「掃街」嘅小店，例如葵涌廣場、太安樓、旺角新之城等等。本來呢啲小店喺香港都幾受歡迎，尤其是學生。

但係武肺一開始，一嚟少咗人出街，二嚟因為唔衛生少咗好多人會邊行邊食。

一個商場/地區內嘅小店，可以合租一個舖位/位置，只要有幫襯其中一間小店，就可以入內飲食。

呢個方法可以等人坐定定食衛生啲。

延伸閱讀

希望做唔住嘅黃店推出飯券"預先付款"

推

現金券，疫情之後再幫襯，如果執笠先退$

宜家有外賣自取APP「拎duck」

但係外賣送上門暫時只得foodpanda, Deliveroo, ubereats呢類APP，佢哋抽佣抽好多，變相令黃店賺好少。

有無可以替代嘅方法呢？

其實光時會唔會可以做埋外賣
麻煩借一借個位
原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

光時好似本身搵物流都有困難同埋人手少，未必兼顧到做外賣

自己落街買?

講真合約完既話止蝕